Ce depot Git contient les fichiers relatifs aux exercices du premier TP
du cours INFO-F-307 - Genie Logiciel. 

Comment compiler un fichier Java à partir de la ligne de commande?
------------------------------------------------------------------

Pour compiler un fichier source Java (File.java, dans cette example)
il suffit de taper:

javac File.java

Si la compilation se terminera correctement, cette operation produira
un fichier qui contient du bytecode Java (File.class),
qui pourra etre exceute grace a la commande:

java File

Exercice 1
-----------

1. Cloner le dépôt Git distant
https://gitlab.com/jdestefani/ulb-infof307-tp1.git
2. Modifier le fichier Java dans le dossier Ex1 en ajoutant les
informations requises.
3. Compiler le fichier Java en ligne de commande.
4. Executer le fichier en ligne de commande.
5. Effectuer un commit sur le dépôt Git local.


Exercice 2
-----------

1. Cloner le dépôt Git distant
https://gitlab.com/jdestefani/ulb-infof307-tp1.git
2. Former un binôme avec votre voisin.
3. Pour chaque personne, sur le même ordinateur :
3.1 Créer une branche dont le nom correspond à votre netID.
3.2 Discuter avec le voisin les modifications à faire sur le code.
3.3 Modifier le fichier Calculette.java dans le dossier Ex2 selon
les consignes.
3.4 Effectuer un commit sur le dépôt Git local dans sa propre
branche.
4. Une fois que les modifications auront été terminé, effectuer
une fusion des deux branches.
5. Compiler les fichiers Calculette.java et Main.java en ligne
de commande.
6. Exécuter le fichier Main.java en ligne de commande.


Exercice 3
-----------

1. Cloner le dépôt Git distant
https://gitlab.com/jdestefani/ulb-infof307-tp1.git
2. Former un binôme avec votre voisin.
3. Pour chaque personne, sur le même ordinateur :
3.1 Créer une branche dont le nom correspond à votre netID.
3.2 Modifier le fichier Calculette.java dans le dossier Ex2 dans
le même endroit que le voisin, mais de façon différente.
3.3 Effectuer un commit sur le dépôt Git local dans sa propre
branche.
4. Une fois que les modifications auront été terminé, effectuer
une fusion des deux branches.
5. Résoudre le conflict.
6. Compiler les fichiers Calculette.java et Main.java en ligne
de commande.
7. Exécuter le fichier Main.java en ligne de commande.